騰訊收購《Don't Starve》開發商 Klei Entertainment 多數股權

根據外電報導指出，《Don't Starve》、《缺氧（Oxygen Not Included）》及《欺詐之地（Griftlands）》開發商 Klei Entertainment 創辦人 Jamie Cheng 宣布，已同意騰訊收購多數股權。Jamie Cheng 指出，Klei Entertainment 將保有完全的自主權，包括員工、計畫以及其他業務都將維持現狀。

Jamie Cheng 表示，Klei Entertainment 已存續 15 個年頭，多年來他們做出了許多改變，藉此應對充滿變化的世界。一直以來，他的願望都是能讓人們從事最具啟發性的工作、學習以及成長，無須擔心財務問題，在工作之餘享受生活，這點從未改變。這樣的夥伴關係能有助於他們駕馭如此瞬息萬變的產業，幫助他們專注在自身最擅長的領域，打造獨一無二的體驗。

在上個月，騰訊也宣布了對於 Leyou Technologies Holdings 的收購，其中包括了《戰甲神兵（Warframe）》開發團隊 Digital Extremes、英國工作室 Splash Damage 以及 Athlon Games，後者目前正與 Amazon Game Studios 合作開發《魔戒》相關 MMO 作品。

在被收購後，Digital Extremes 向支持者們保證他們期盼《戰甲神兵（Warframe）》或工作室的運作方式將完全不會改變，就如同 Klei Entertainment 創辦人 Jamie Cheng 的聲明一樣。

Klei Entertainment 在 2016 年時就曾與騰訊合作，在中國推出《Don't Starve》。

以後唔買

騰訊嘅魔爪已經伸到歐美日韓眾多國家嘅企業：

美國 Riot Games - 100% (4億美元收購)
美國 Epic Games - 48.4% (3.3億美元入股)
南韓 藍洞(Bluehole) / 魁匠團(Krafton) - 11.5% (4.47億美元入股)
紐西蘭 Grinding Gear Games - 80％
日本 Marvelous - 20% (5億港元)
日本 PlatinumGames - 不明
芬蘭 Supercell - 84.3% (86億美元入股)
美國 動視暴雪(Activision Blizzard) - 5%
法國 育碧(Ubisoft) - 5% (3.69億歐元入股)
荷蘭 Funcom - 29%
瑞典 Fatshark - 36% (5600萬美元)
瑞典 Paradox Interactive - 5% (2100萬美元)
英國 Frontier Developments - 9% (1.77億美元)
南韓 Netmarble - 17.66%
南韓 Kakao - 4.4%
南韓 Eyedentity - 100%
美國 Discord - 1.58億美元
美國 Reddit - 1.5億美元
瑞典 Spotify - 10%
美國 Tesla - 17.8億美元
美國 Snapchat - 12%

失敗收購：
捷克 BoHemia Interactive - 騰訊有意以2.6億美元收購大多數股權，被拒
韓國 Nexon & Neople - 騰訊發行60億美元債券融資收購98.64％股份，被拒

Don’t Starve 推搭
用個火把掉9人

Griftlands 中文點解叫欺詐之地

仲以為Nexon一早俾人買左

隻game好似無得爆機
耐玩性係邊？

個老細只想賣俾迪士尼 但迪士尼唔要

之後肺炎nexon市值多咗一倍，迪士尼狂插

返去即刻DEL GAME

垃圾GAME

外國人都開始Quit Game

大錢真係大晒嫁

錢都比撚左 洗唔洗咁阿Q

Grift 係欺詐 , Griftlands 咪欺詐之地 囉

屌你老母！

玩舊 game 囉